即影即有貼相 / 集中討論post (１２)

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post
(１)
(２)
(３)
(４)
(５)
(６)
(７)
(８)
(９)
(１０)
(１１)

主流即影即有相機

ＰＯＬＡＲＯＩＤ

600系，用６００菲林，iso640
例如：
古董機
Sun 600 (泛焦)

另一款盒型機 - 640

Autofocus 660 (聲納對焦)

中囯限定 (香港寶麗來自行改裝)

新機

(留意原本第一代One Step盒型機屬於SX-70系)

SX-70系，用SX-70菲林，iso160
例如：
古董機 - SX-70

古董機 - SX-70 Model 2

古董機 - SX-70 Sonar Onestep 配腳架加閃光燈
"招財貓"

佢都係 SX-70 來架！圖為Sonar OneStep：

古董機 - SX-70 MODEL 3 (留意 MODEL 3 係估焦機)
(圖中 MODEL 3 插上一次性交 可用10次的即棄閃光燈

Spectra系，用Spectra菲林，長方形相，iso600/640
例如：
古董機 - Spectra (Sonar Focusing)

古董機 - Spectra 個 Fd Minolta Instant Pro
(寶麗來代工 萬能達貼牌推出市場)

Spectra系，SLR，用Spectra菲林，長方形相，iso600/640
例如：
古董機 - 牙醫專機 Marco 5 SLR (估唔到係單鏡吧？)
機身重約13磅

更舊嘅有風琴機 (台灣稱為蛇腹機)
例如：
古董機 - Polaroid Land 100

德國，一樣試過抄人野好似贏囯咁：
圖左－ Porst Magic 500 德製，估焦機，可外接閃光燈
圖右－ REVUE Direct 700F 美國製，估焦機，4粒AA電閃光燈
(此版本只在德國市場出售/美國版為另一名字相同機款)

ＦＵＪＩ
以下皆用FUJIFILN INSTAX 菲林 iso800

Instax Square
SQ10

SQ6

Instax Wide 300

Instax Mini

當然，仲有好多唔同款既機，

MINT TL70

LOMOGRAPHY Series

RF70

名牌子有Leica，異軍突起有老母(Lomography)，
香港自家出品有MINT，
仲有一些係可以加一個Back令到架相機變成即影即有…等等。

新款四方老母(Lomography)
借巴打相一用

又有改機巴打各種創意而且影到好好效果嘅相機。
歡迎大家挑機。

當然仲有好多唔同牌子相機。

即影即有菲林

Fujifilm

Polaroid Originals®

Fuji已停產 Packfilm

菲林我自己通常係指"自己沖曬"果種Film，
比較廉價嘅一種係"用printer印既即影即有"，
白色相紙比菲林平 香港流行過一排。

即影即有相紙需要外在printer印相上去，
即影即有菲林/底片剛係自己沖曬。

Print相嘅我諗就唔講了，超過十年前，
Canon都已經出過即影即印數碼相。
Impossible"影塔"亦係用電話影就可以即印數碼相。
Printoss亦係。出面有post討論嘞。

大家post多D相，正評多D，
等果Ｄ新手想入坑又唔睇頭post既巴打入坑一齊影。

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post
(１)
(２)
(３)
(４)
(５)
(６)
(７)
(８)
(９)
(１０)
(１１)

入貨--抵買菲林 (2019.2.)

FUJI (Instax Mini/Wide/Square，拉撕片除外)
九龍
1. 旺角大型商場三樓(商場叫做二樓)
2. 旺角相機商場頂層 (斜對住間賣菲林相機嘅鋪)
3. 日本天皇
不分區域
1. 格仔鋪好多都有賣, MINI, WIDE, SQUARE都有，合新界撚。
2. Log Off
網上
肥花
醫悲(合外國撚)
全球206個国家以至外星都要靠佢果個網

FUJI (拉撕片)
九龍
----
網上
肥花
醫悲
全球206個国家都要靠佢果個網

POLAROID
九龍
1. 旺角大型商場三樓(商場叫做二樓原來)
2. 日本天皇
3. 黑店(分店) (打手推薦，就算周街有都要去黑店買)
4. 九龍灣 (打手推薦，就算住屯門都要去九龍灣買)
香港
黑店 (打手首選推薦，就算周街有都要去黑店買)
不分區域
Log Off
網上
肥花
醫悲(合外國撚)
全球206個国家以至外星都要靠佢果個網

注意：一般格仔鋪唔會賣POLAROID菲林

大家post多D相，正評多D，
等果Ｄ新手想入坑又唔睇頭post既巴打入坑一齊影。

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post
(１)
(２)
(３)
(４)
(５)
(６)
(７)
(８)
(９)
(１０)
(１１)

大家post多D相，正評多D，
等果Ｄ新手想入坑又唔睇頭post既巴打入坑一齊影。

大力深巴最尾Post部機靚到我覺得富士Instax表現對唔住部機

已UPDATE部分買野資料
加上少量圖片

改機用寶記FILM

6k 有鏡 有新背？！？！ 平得咁過份？

佢賣幾多部先收得返個模錢？

我問佢有無諗過改呢個落4x5，佢話唔得

又咁講
手工野化為現實都唔容易
況且又唔係咩發達野

已經勁過好多香港號稱創科野架喇

好吸引，有無聯絡，請問係咪風琴機都改到？如果可以，有部250影晒100c都想改

佢情況似係成部整好比你唔洗帶機改

lm

有無link

我有兩張個背景都曝光
係咪冇得搞

無 因為你用緊垃圾菲林

我以為換機就得
熊貓巴咁點算

女仔個樣打哂格好無誠意，好難幫你
唯有下次閃燈再減ex

減ev，打錯

閃完可能成張白哂

我個部冇閃光 想買個一次性個d閃光

一次性不了

咁係咪係時候入過第二部

燈泡閃 full power output, 必爆光

入多部one step+好冇
對PO真係

又撚狗？
冇得睇添

一次性攝影好呀～

咁就更好

thx巴打
想問下難用嘅位有冇得講多啲

無自動曝光，好易over / under exposure

反而我鍾意四方老母
新春有新春bellow幾得意

但lomo機在烈日下-ev會唔夠力
（即係烈日減ev仍然會over）
留意返

粒白點係出相時見到果個位有塊紙碎

係，一壓到就會冇野睇。
同轆野污糟起白點相同原理。

情人節大家應該多左時間討論

唔係話有即影即有相機就有女女嘅咩？

今晚得閒開post

立即正皮支持

推

我都出緊post
不過未出到啲即影即有

劉明跟進

八日會唔會趕，機票好貴

趕到核爆
加上本身個local tour垃圾
一個點停20分鐘
位都未搵到就話要走 on9

我寧願留一個地方耐啲

Ching你個ig死link

搵到你

要第2個reply先得

等顯影都唔夠時間 冰河湖個日超靚
但sx70影3炒2

我照你個名打搵到你

有個無聊問題
大家影完啲相
滿意個啲除咗入相簿仲會點keep?
唔滿意個啲又會點處理？

當postcard寄左好多返香港

欠欠巴喺香港唔玩即影即有？

都有既但唔多，平時係屋企做野好少出街，有時坐係街邊半日搵唔到野影就走

我少去旅行
所以係香港影多

仲有啲嘢想請教

我愛富賤

我愛死黑滑劣劣

試埋寶記嘛要

相紙咁貴

大張個感覺好好

魔鬼

係囉
好平之嘛

新春要有新春機再買新春袋裝住佢先開心嘛

我自己普通canon三合一printer個啲咋
等睇其他手足專業推薦

我用公司果部KONICA MINOLTA商業影印加SCANNER

好抵

出相呀……

以前係菲林post個個都叫買v850

欠巴有無持有以上scanner？

訂過之後爆卡數買唔到

遊記未打到 出住張先

新手留名
想入手一部玩下
有無咩建議？

Lomo instant個d好似最大路
Sq6都好似唔錯
sq20數碼化左幾方便
見到有diana f+ 可以轉即影即有 幾型仔
但再爬文d人又話佢係垃圾 同埋難用

可唔可以指教下？

純個人意見 不喜勿插

新手最好玩富士先
老母比較難控制

我第一部就係買左老母automat
燒咗好多相紙
出黎嘅效果非常差
之後部機無用 放埋一邊發咗毛

我第一部Polaroid 250，而Instax相繌第一部係Automat，然後出咗Lomo SQ就放低晒前兩部

富賤instax機都好值得持有嘅係

兩節色係po問題？

有冇得下燒左個啲相，研究下咩事

我覺得係
不過通常係三截色
因為3個藥水袋

爆唔到藥水袋

其實我都唔太明白點解3後色彩有機會唔同
可能因為壓嘅過程中唔平均定係點？

3段色彩

係啦 我前幾張都無事

Btw 2節色呢張 我影完比風吹走左
行左4 5米先執得返

飄咗落啲雪上面？

係阿
仲有啲溶雪水

我唔記得放咗去邊定掉咗

好悶 推

出相就唔會悶

得我一個放有咩意思
推到巴絲有相出

咁得唔得？

唔係po過咩？

冇影相一大輪

買咗老母glass然後琴日試機嗰陣發現取景器見到嘅畫面同相紙出嚟嗰畫面唔同
係我問題定佢問題?

印象中MANUAL好似有講唔同距離個視覺差別
我冇果部機

日日都迫自己攞老母闊或者富賤
迫自己點都影一張
構圖差又唔識用
唔練多啲點得

我之前部automat都有咁既情況
Ching講個問題應該大部分即影即有機都有

詳細可以睇下呢條拎

我都出左啦

SX-70

唔係單反就必然會有視覺差，隨心吧

Ching 係邊度買
好唔好用

唔該哂

20張十蚊加紙

仲以為香港平絕全球

竟然有咁平

我懷疑過期紙，不過instax咁穩定，過幾年都ok

相紙平都唔怕買多幾部相機玩

老母官網，咁啱前幾日有新年優惠送光繪筆、相簿同相機帶

又錯過咗

買支電筒平玩算啦

手機免費電筒

訂咗部啡色

歡迎加入

你地係點post d相上嚟 ？就咁用電話影？

其實冇所謂
電話翻拍唔好反光已夠
我扭 用scanner又得

welcome on board

我會放上ig 所以用相機影咗先
最近就搵到scanner backup返

仲有google個app相片掃描器用嚟scan相

不過我自己覺得個app會令到張相變形

你可以試下

係個app影比較變形
我多數用scanner

之前想買scanner
但之後搵到地方scan
仲要唔使錢

最近個scanner 先送咗俾人

有無ching玩開，有好多款

好地地一部leica, 搞到好似紙紮咁

邊度有得買相嘅保護套急用

因為部機機頂唔靚仔

露銅也是一種味道

形容得好貼切

自己整？

唔通貼膠布都要搵師傅咩

漏光？

裝飾

講返個35背？ 我影咗幾次就無再玩

太大舊，好難拎出去

仲未影埋筒135，未玩到住
不過我自己接受到唔方便帶出街，買之前預左係咁

影慣120唔覺得好大舊

有黑卡可以拆背其實唔算太煩

呢舊野一入塵就會立即影響成像，
正常就唔會拆散帶

又裝又拆 又低ISO 想影張相都咁煩

咁不如rb67 + sq背？

利申 rz67，無sq背

網上搵咗個3D print module, 可以俾wide機食到sq紙，但唔係好啱位同中間開窿

但執一執就用到

冇追開post一排 見多左好多人改機
想問香港同台灣邊到有得改
自問冇工具同技術去自己整 一陣柒左就無謂 晒機又晒錢
wide又好mini又好
gs645, instax wide換鏡, 110a/b, rb67,press23乜都好搵人打救我

利申 用緊雙鏡同67入mini玩

點解要用Wide機影sq

有人咁做？

其實我連sq機影mini相紙都唔明

我都唔明

純無聊，改機佬係玩呢啲嫁啦。

畫左個mamiya universal adapter, 同大家share個stl file.

fit size過頭, cheap PLA print 應該要修一修
3mm厚 改lomo wide背一流

preview

如果cheap PLA print，應該扣幾下都爛哂膠，MU個扣咁鬼大力

我之後會裝落instax 500AF, 應該會非常好玩

反而當初覺得lomo sq呃錢，明明一背兩用都得，係要出多個背賺錢
比左五十蚊我都要講真話

大力？佢個扣位只係一條橫桿，唔係用迫力去食住個扣

可能我兩部MU狀態都麻麻，要用力推先扣得實，原裝packfilm back都唔小心啪斷左

係咪槽位海綿太厚？或個扣制裡面污糟？因為正常係無乜阻力

anyway, sorry to your packfilm back.

得閒拆開佢睇下，推制時候有好大阻力

欠大啲 post , 點解我睇唔到啲相嘅 屌

連登app問題

出下相

巴打冰島遊個post幾時會再有update?

今晚

polaroid相紙帶上飛機過xray怕唔怕

手提
切勿寄艙

下次加返上飛機資料喺#1先

我連影左個啲都唔敢寄 影完放係空片申
無留意舊電係咩電

sx70，未開封、開封入機，兩種都試過過手提xray，無事

之前聽人講
手提部xray好似無寄倉個部咁勁?
所以我一直都未試過菲林寄倉

一般400或者以下iso噶無事，驚未買防護盒咯

fuji instax我試過寄倉日本來回無事

有啲機場係會說明iso1600以下都可以

至於我台灣桃園機場個經歷……
唔講喇，講到口都臭。

傳說中的「手檢」

其實只係目測
可能爆炸品係可以睇得出
例如：未影嘅菲林

我一般手提x Ray 就由得佢
因為買返嚟之前都唔知 x Ray 咗幾多次
例如：淘寶返嚟

淘寶相紙？

香港有冇咩推薦嘅景可以影下
最近放假想出街影下相

如果玩instax去港島影建築
自然風景比較難搞，色階要廣

相紙就算寄倉都冇所謂啦

偷步出下冰河湖相先

靚到執都執唔出
今次真係 j 色水

偏色偏到暈喎
藍過藍威寶喎乳巴兄

唉要色準就唔是寶麗來啦

偏得靚 符合返個場景 ok啦
(原因似乎係因為凍)

你試下拎架sony去影都未必可以偏到咁色

ok
我唔理解

夕巴要嘅野有d唔同
你當係filter咁諗囉

其實 當年寶麗來個色係好準
反差位亦恰當

往矣

假寶記等於宜家假lomo
攞住個名周圍舞

我鍾意藍調冷色

其實已經盡救
個暖包放錯袋 個袋唔夠保暖 其他都炒哂 得呢張叫有啲嘢睇下

唔識影相
但上面巴打呢張藍得好靚

florian kaps渣fit果陣我覺得佢係盡力去做唔認為係
到宜家個歐洲富二代
我一早已經覺得係

都係果句
愈係鍾意果樣野就愈係屌果樣野嘅差處同不足

唉……

不如自己畫一幅仲有成功感
應該唔難

如果係特登去畫同去影 個意義就好似唔同咗
就係有呢種不確定性 即影即有先咁吸引

如果天氣唔太好 影室外又想靚可以點
較ev？

如果太灰濛濛，其實無辦法解決，所以有啲大景點解睇落無乜特別但自己咁難影到，因為範圍太廣，要捕捉到整個環境都清晰唔容易

偏色夾到主題都唔易，加上偏到Tiffany Blue色系

exect7ly我想講

要影到亦要有運（或者特登，例如玩刮相都屬於特登）

天陰唔用閃就會偏色，推ev都一樣偏色，唔鍾意黃黃綠綠就影數碼，一係影黑白。

起碼雪山有條白色界仲認到，算偏得靚

無錯 講影得靚 sharp緊係要數碼啦
畫畫我就不了 留比黑師兄

心愛既100c

真係好凍咁

-15度大風雪

似講故事

無錯
我愛富賤

打手
我愛富賤

部老母automat glass新買，前晚出外面試機嗰陣發現取鏡器到有條疑似玻璃裂痕，可以點?
有無得整?定係唔整都得?
sd email畀老母佢會唔會睬我?

手機影有啲差，sor

未過七日就落舖啦。

我係網上商店買嘅，係咪直接email佢好啲?

老母售後ok的 放心email然後換機啦

又係冰河湖 理解唔到點解可以炒到咁

冰河太空幻境
畫都畫唔出今次

老母這方面一向紀錄良好嘅

好夢幻

隻色炒得幾靚，但今次睇唔出影緊咩

其實係真係粉已炒

比數碼大家睇下我想影咩

大概咁上下角度 唔係影冰河湖本身

炒到得色無景

我諗會唔係暗位太藍 本身又太凍
所以暗位顯影變哂fail 得太陽keep到detail

張相左邊凍到裂咗

其實睇到冰個張都有條裂痕

屌
搞到心思思，想摷返部 one step 2 出嚟，影下抽象派

個個都去冰河

Lm

玩mini選擇真係愈來愈多，雖然性能上好難比得上lomo，但玩味重亦幾抵玩

想問下polaroid相紙係九龍灣邊度有得買

咩app 麻煩巴打

Carousell

富賤好 香港好

In 富賤 we trust

唔知富士即影即有會唔會加價

希望唔會
佢加價都唔知繼續玩好...

我愛寶記

菲林又加
如果即影即有都加
我唔想做人喇

Packfilm又停產，其他野又加價

影數碼

影相已經係人生寄託
唔想只係儲錢搵錢同工作結婚

今次係死黑派
塔林橙屋頂變哂死黑滑劣劣

即影即有唔知點
洗唔洗STRONG HOLD先？

屋企好似仲有60張闊同40張mini
佢真係加就應該會去買多幾盒先

含sir最憎人死黑滑劣劣
你屎喇

呢個位用數碼影就得不了，即影即有色彩表現如果可以進步…

想問問，會唔會有地方仲有賣小丸子相紙？
去旺角幾間問過，上網搵過都唔見有

四五年前嘅product la, 唔會再出

星期日夜晚sd咗email畀老母，但到宜家都未有人覆，係咪無得換
我有喺網上商店個ac裡面留言，琴晚直程連個網都入唔到

thanks
唉之前買過兩三盒，過左一兩年想再買已經無哂

btw就算有係咪都會過期？

試下打電話去？
我買機個陣個網有bug都係打電話去

唔該巴打
sd咗去另一個email ac之後就有人覆我喇

Lomo新鏡Cap左好多水，幾時出部好少少既手動wide機

搞好個測光

搞好個-EV

同一位置用閃燈連影兩張效果都可以好大分別

想請教下
我部Sofort個鏡圈位唔見左（見圖指既立置
知唔知邊到有得配返？

MISSING PARTS 點配呀？

一係搵原廠配
一係搵死機拆件用

收到
都係搵原廠問下
應該幾難搵死機

有張Leica貼紙，零件都貴幾倍

係架⋯所以先試下問下有無地方可以配到
都唔知幾時跌 想執都執唔返

其實即使唔係哩個牌子係其他
咁樣配件
應該都機價一半以上

一半以上

買左本新相簿，想玩一個月mini

相簿邊到買

但email完取景器啲相畀佢地之後就無人再覆過我

中國網購

可能搞緊新鏡好忙

好多新嘢要出

打電話去好啲 唔洗等佢覆

欠巴持有邊部相機係用mini相紙

mini 7

我最近鐘意玩闊相紙

600紅框都幾滿意

跟住原廠再幫你去問fuji

玩開wide覺得mini好難構圖

太細張 好難玩得好

方便袋，又平，梗係mini好。

富賤好 香港好

我唔知道富賤個圈同拉架個圈有咩唔同
試下執架富賤換個圈算啦

四方老母新手一問
如果喺室內 想影啲燈光好強嘅嘢係咪應該熄閃光燈同EV+

一般會-EV再上埋佢個fliter，如果係絲打私底下介紹另一個方法比你

thanks
係絲打 但點解要係絲打先介紹得

高手得把口扮想識女仔

我基架

講開自動機影強光，我自己會開著閃光燈但搵手擋住佢，相機自動推盡快門，點減ev都減唔到咁暗。呢個方法係一次日本街頭影燈牌諗到

就好似戶外太好天over晒咁，減完ev再開埋閃推快門嚟減曝

覆咗email喇
有得換機

恭喜巴打

新手想入坑 睇中三部機(sq6 sq20 mini90) 巴打們會推邊部多啲?

SQ20好似印相機，SQ6自拍好似仲有自動對焦，我會揀SQ6

根據選擇模式，調整對焦距離咋，無自動對焦㗎

同埋mini90用mini相紙，sq6/20就用sq相紙，已經兩套系統啦

SQ 相紙貴過mini

有無巴打有sq20用後感 見同sq6價錢差唔係太大

之前提過，你Google唔到，或者睇完有咩唔明再補充。

呢排都有出去影
啲相紙紅到不得了
唔知係咪放得太耐

重新上架了

新手無知一問
想要一部有變焦既 即影即有機
有冇巴打推薦邊隻款最好

咁岩上來見到

其實絕大部分都可以變焦
不如你揀兩三個OPTIONS出來再俾意見

Fuji
Instax Square SQ/Mini
MINT
唔太清楚邊款岩入門用

其實都可以

Instax Square SQ/Mini 比較簡單易用冇咩花巧野
MINT機有好多款 功能比較多咁

睇你要架機可以做到幾多野

主要都係旅行時 影下野食 同 屋企人
唔使自拍都得

同埋對影風景無咩要求

我個人認為SQ系列都合用
SQ10或SQ20都推薦

當然你可以唔好"執相" 保留返菲林攝影原義
但起碼你有多一個COPY可以保留
話哂旅行嘛

SQ6就影一張出一張

睇你需要

Thanks

變焦定對焦呀，絕大部分都無變焦㗎喎

知唔知乜叫變焦？

現成全自動機無一部有變焦

magny 35 背，或中片自改即影即有背先可能換鏡有變焦

最後收到11/18

睇到個香港utube channel一班中坑講左幾集即影即有，係咪呢到既巴打

有睇開
佢地有超多唔同既相機

照 size 計， 應該 Square 先最貴

好怕菲林質素差
有無ching覺得用600菲林影夜景 啲相會無咁多藍火

已換機

我覺得600偏紅多過70
藍火感覺係運氣

幾好睇
輕輕鬆鬆鄧梓峰咁幾好
咁介紹方式都唔錯

睇片都聞到陣煙味

有無人買左logon 特價$9x 就過期寶記相紙
4月到期 屌唔屌得過

新手想入部instax SQUARE SQ20
有冇咩建議或留意同埋邊度買最好

屌唔過，你話我知邊間logon，我去買哂佢廢事害到其他新用家

葵芳logon 屌左最後一盒600相紙itype仲有三盒

sx70

又吹奏寶麗來
打手

我愛富賤

100c炒到天價，新撕拉片又有排未出貨，唔玩PO就得返富士

我要一次影十盒富賤

幾時先好天可以燒吓相紙

180改instax wide留名

嗰邊完咗，貼返過嚟

似乎大家都唔看好SavePackfilm

其一喇 fuji都唔公開技術 唔見得其他人做得番 做到都差過fuji
其二 個fd改得靚仔

用過期藥水賺完錢應該無就下文

d 100c 我都賣q哂
一pack不keep
不過人係sharp過instax wide

註定要失傳嘅野
可以點？

dynamic range 真係instax最大缺點，甚至差過新po，富士停100c真係惡夢

packfilm 少人用又無哂廠出機 係已定事實

可以玩完就算
keep好d 100c相

冇辦法re欠巴啲相
一re就死app
連續6次

欠巴big c

輕輕一推

個個影女就唔放相

欠巴請收我為徒

那有女

欠大

整好揀機指南，擺係第一頁就唔洗咁多人問

即係影MINI就有GF
影富賤SQUARE就有2個GF
影SX-70/600就有好多GF
影PACKFILM就有好多BF
"用"冇菲林嘅怪機就繼續孤獨一人

有冇女版

Mamiya = 改基

如果有女人玩改機，應該大隻底

好似邊度聽過咁

100c真係太貴，下次旅行可能帶sx70加wide

宜家好似400蚊樓下？

比兩年前貴左50％

咁唔算貴
幾多菲林一年貴100%以上啦

想問問影大陽點解會中心會出黑點？

太陽黑子

即影即有係咁

另外點可以番拍即影即有得咁靚？

有請其他大師

利申: 新手

留名學野

巴打有無ig?

Followed

感謝支持

搞化學野先係即影即有真高手

做科技研究又唔一定影得靚嘅
因為會預設好多條件去影一張相出來
例如試菲林
會選擇有好多顏色/光暗反差去試效果

不過冇佢地 個技術又點會有突破
(宜家唔做返轉頭已經要偷笑)

Magny 35 canon要4月先Ship，想拎250去日本燒鳩晒100c佢！

用大喼囉

今天天氣很好

香港是咪未有消息幾時出

正經野唔做，成日搞花臣

依款同之前Ice cream款或者普通彩色框有咩分別

點樣先可以影室內人像影到咁清晰

唔知部onestep2+ 白色 香港幾時有

好明顯用scanner scan

強光直打就會燶片
例如 夕陽 閃火燈

光 typo

應該係SP3 print出黎

未必喎，夠光中焦，其實已經好利。相反，SP-2印出嚟唔太掂，斷估SP-3都無咩新技術改善都係唔利嘅多

唔紅先諗
否則我只用70菲林

室內好難影

打哂燈

整理緊即影即有，咁多張相原來一小格櫃已經裝得哂，同一格櫃大概放得廿盒instax wide

雖然講過幾次，不過真心希望有Refill裝出現俾人用黑袋換片，好過浪費咁多位同膠

一來唔係個個識換
二來只係差在個盒
分分鐘refill每盒貴廿蚊

你一定想像到

sx70 film 又停左？係Polaroid 個網唔見有

又係沙田logon 屌多兩排過期600 相紙
total 三排 有排影 影到2027 年

到時仲影得出先算
寶記都係新鮮用比較好

買左廿包Wide六包sx70去大阪，無錢喇

有錢佬嗌冇錢

我買左2包600去長崎咋
一包紅框一包彩框 唔知影唔影到好野呢

之前呢到有痴線佬一日Event影二百張

大佬
今次帶af傻瓜機 sx70後備
總數都係得三盒
Btw你地經驗陰天+ev大概要加幾多格
上次塔林fail有啲耿耿於懷

有錢大佬

好少玩+ev

欠巴嘅境界

自己部機自己先知個性能好難一概而論

PO
盒sx70入機擺左唔夠三個月已經打柴

有無人有介紹師傅
手上有一隻belair背 有埋4x5片夾
想改落4x5用

台灣就知，香港唔熟，一係自己嚟

有冇推薦改wide 底嘅機？

知大概點改
但又唔太肯定
隻背要拆原本mount belair 個堆野 去到同相紙水平
然後應是用一隻45片夾痴番死 for mount落部45度
但一隻夾厚度太厚 應該要劏一邊去做

唔知點樣將個片夾mohnt落隻背度
唔知點樣調整焦平面

大陸有個師傅做 我提供哂所有件比佢 開我500人仔～但要寄野番上去好麻煩

上去搵佢，順便飲喜茶食海底撈

其實belair back好似幾易壞
以前見過人整
基本上佢係袋住架生出去以防萬一

belair back係一個信仰

但用instax wide 100 200好似唔可以做到同45同一焦平面要加多舊野去做focus

係咪得SQ10 SQ20可以有mon
無咁易炒相?

唔知有冇其他機有呢d function

sq6
根本就係印相機，唔係即影即有嚟。

SQ 6 無mon預覽d相

你啱，我記錯，暫時得sq10/20同sp-3可以「預覽印相」

belair都做唔到

SQ6係真即影
SQ10/20你可以堅持唔執相
好處係俾完相朋友
自己都仲有一個COPY

見朋友係方便嗁

用wide 300?
容唔容易炒相

500af
0失誤
我愛富賤

Ching突發轉會

停產左

最近入左onestep+ 未用前跌過一次
影左兩張
第一張正常
第二張就出左啲一點點
自己有冇得整返好佢

check下對roller, 有異物

好多地方都無黑白Wide買

新手想入坑 budget 1k 大家有無推介

簡單易明

洗乾淨轆野
架機冇壞

炒

我都係2手收嫁咋

最近新入左部老母方
剛剛試左幾張，發現幾張右邊&右下都有d黑影
想問下有冇巴打知咩事

似係對得唔正
唔嫌煩搵CS
附圖俾CS

即係機身問題？
搵cs問下先
唔該晒

有無巴打知咩事 我十張十張相都影完會咁白色一達達 時大時細但99% 都係呢個位置，google左好耐揾唔到原因。

你部相機個bellows凹咗入去，影響曝光。

得罪講句，你唔識就唔好亂教人…

咩機？

我問左老母，叫我去門市搵佢地協助
唔該晒

Lomo instant wide

你講緊lens flare？

剛剛打左黎話係bellows問題，
話整要幾個星期，但我月底飛 佢話同我換過部

識玩一定玩500 AF, 張張都sharp

但建議無基本維修能力嘅用户不要購買，咁舊嘅機開始有問題，電容老化，出紙不順，閃燈唔著。

設計lomo wide鏡頭果個出黎打靶啦

我換完之後第二部影出黎右下角都有d黑影，可能收埋個陣摺到個bellows

就係咁 以前無，跟住而家張張咁，睇下問題大唔大

想放老母闊，黑色淨機遙控蓋，一盒黑白紙

自製一個lens hood試下有無改善

影前記得拉起個bellows, 影時唔好渣個bellows

500af 影出真係好靚符合晒我想要嘅要求

認同無基本維修能力嘅用戶唔好買
我個部買咗一年都無就壞咗 拎咗出去整師傅話冇零件整唔到 我自己又唔識整

相紙問題？ 有時我去旅行啲相都會有呢個光圈

推起左再整一整個bellows?
我直接推起開機就用，用完就咁閂返

壞咩？ 我幫你整

yup, 拉開後就整理一下bellows, 減少遮住影像嘅機會

我bellow又冇咁
照計撐直咗就得

我一直都唔太了解

其實是不是逆光才會有這狀況？
btw中囯國兄弟？

（不確定所以用國語打）

5蚊

lomo wide枝鏡問題，天生缺憾，唔好正對住光源影

留tg

多謝你啊

部機無端端有日就開唔到機 之前完全冇先兆
師傅嗰邊淨係話整唔到 所以未知詳細係壞咩 要等我後日拎返部機先知

如果連機都開唔到就要研究下

留個tg

自製個hood已經大幅改善

5蚊都留tg，出到嚟你仲唔扑濕我

留名睇戲

5蚊咪5蚊囉，當交個朋友

Thanks
之前以前唔掂得個bellows

可能係我冇整理好，老母d staff sd左條片比我教我要整理好再摺埋

我部210背都係咁
偏偏我又唔識自己維修
巴打可否留埋tg

我都想要片
之前試過有舊零件彈出黎搞到折唔返埋部機
搞咗好耐先對返啱嘅位

只係關機個陣整理bellows再合埋

已經換左機，兩部都係黑同一個位？

如果新機都係同樣問題，你試下放低部機用搖控影一次

係同一個位，不過新換個部範圍細d&冇右邊黑影

放低用搖控影 個黑影接近冇得dd

如果可以，影一影打開鏡頭嘅機身內部俾我哋睇下

bellows頂部有問題

呢個位有問題

你痴實咗部110a… 點整

相紙應該排除左，無可能盒盒都咁柒樣，可能下面巴打話天生缺憾。邊個設計得咁on9 真係要落地獄。圖入面張相室內影的都咁 用來 test下會唔會有咁大個圈 結果都係有

我懷疑係某一批機做工問題
我諗都照同佢地cs反映睇下點跟進返

打算今日再去門市

最後又換多部 終於冇事
感謝各位巴絲

Pish求解決方法

機既問題？
lomo instant wide

壓唔出啲藥水？

我都只係想玩部舊機姐

thanks
咁我入面仲有菲林既情況照開前蓋抹roller係咪唔會漏光？ 係咪得閒就要開黎check下乾唔乾淨？

菲林開咗盒放咗喺部機裡面幾耐？平時放喺邊？

部機有無跌過拆過？

有機會會漏，
但你都應該要抽返盒菲林出嚟先抹到

抹嘅時候小心 唔好圈埋張紙巾入去
你主要係了走轆上的異物
其實你可以唔抹

好 今晚試下先 唔該晒兩位巴打

??

壞左嘅菲林囉
MAYBE過期

instax dynamic range太差，呢個係其中一個原因我會覺得po仲有少少優勢

換完即日影晒，冇跌

平日係海邊日落時用instax玩長曝都會偏紫，係instax本身問題，定係日落係帶紫／藍？

唔係化，未到期架wo

有少少似夾藥水問題，lomo機，尤其wide出現得比較多
當然藥水都有機會影響，但instax應該好穩陣，好少出現咁多次

問多次 菲林係咪開左封一段時間？

如果試多包影多張都係咁 你就可以去買部新了

色溫唔啱，instax係日光菲林

即開即用

2手機，即係由9佢

好難明

我試過…
過期唔知幾耐果D菲林

換一盒新之後就OK
ANYWAY富賤機比較難整
對我來講

有冇人用緊fuji sq20
想睇下有咩缺點 / 注意

好似又係印相機，咁無咩要注意

其實怕佢會偏黃
唔知有冇呢個問題

巴打 我拎返部機啦 師博話太多野要test邊到壞所以佢冇研究落去 話就算要整都冇零件/貴過我買過部 你仲有冇興趣研究下

到時係機慢慢調到啱心水

？ ？ ？ ？ ？

btw唔係張張咁，十張有1~2張會炒

機身無飽和 WB調

無啦啦跟著由9佢
我唔明講緊乜姐

菲林咁樣樣
感覺上係過期加求其擺之後做成

如果係部機問題
我2手買又冇保

咁唔由得佢可以點

連登有冇巴打識整其實？

我印象中 佢個原理
"應該"同100/200類似
只係100/200焦距分兩段
(近同遠)
AF係分到好似18段
變成"好似"係AF咁

照計呢
識整100/200就應該識整500

RF70又開始賣機

想請問下有無人改到富士SQUARE背上hasselblad v system?

有無伏?

見過篇洋文打到佢體無完膚，主要講大光圈時表現好差，浪費左部相機

不過大部份用家應該都好推崇，始終第一部量產手動加A Mode instax wide相機，計埋經費支持佢繼續推廣即影即有，賣既價錢都算合理

我自己未用過評唔到，不過本土野又有心搞，一定支持

菲林係日光色溫，用printer print點都會有啲唔啱色。 所以實機影同printer print一眼就睇得出

哈穌個菲林背太薄，instax背加埋個轆距離已經深過原裝背，天生做唔到無痛無限遠，我諗唔會有人鋸爛部機改背吧？

廢鏡

已TG閣下

1999

Hi 我用緊 Polaroid 195

佢可以影到d 好sharp 既相 但真係要自己控制個快門速度
佢個auto 快門9成低過個安全快門幾級都照著綠燈表示夠光 結果影出黎d 相炒哂 出黎鬆郁朦

十年前寶記質素

死唔眼閉

其實原本寶記d相
真係咁清

我有些90年代尾影落嘅
張相到宜家都冇變

人就有變

求二手相機店地址

學到野

富賤幾時肯出黑白square相紙

講真我都唔記得左係邊，舊同學帶我去

快啲交鋪頭名出黎

咁唔入寶記坑

二手機好似富賤為主

以前入坑玩TIP FIRST FLUSH，影極都藍色，上網查咩叫FIRST FLUSH先知中伏

大自然撕拉片攝影師

佢好撚有passion
拎45上山下海, 又玩好多舊polaroid

呢個日本人都好有Passion...

上山下海影8x10，仲玩用鉑金印相

岩用，680通病下巴roller roll 唔曬藥水所以交換左，新相紙唔知

因為每一代機其實D位都差些少
一路修正之前可能有嘅問題
巴打你講果樣有機會係下巴個"呃"位因為每一代機果DD差異做成

SONAR及之後果D個機
"呃"位係做得比較厚同企理
第一代機果個位係做得比較雞

握位？

我理解好似相反
roller 70 比 680厚實， 所以我先交換因爲680係主要用機。
不過係幾年前了，而家用690

唔係…我應該講下巴個扣位
例如：70機只係生鐵做而且有機會同一款機交換用都對唔準
SONAR之後係類似不鏽鋼做而且交換用個位都對得比較準

有錯請指正

睇左，70係生鐵，680 690係不鏽鋼

機王690都真係好想入手
但一直都睇唔岩價
加上自己真係唔識整好濕滯

買，不過要日本人幫買

機皇之皇
我一直都未有

買唔起，相紙已經咁貴

好耐無用過部lomo sq，最近重新scan過啲相

SCAN得好清
我記得揮春相

RF70好似準備正式量產了

是翻拍的嗎？靚靚

大浦貓貓

近排好似冇乜人影即影即有
愈來愈平

反而菲林瘋狂加價就

天氣唔好 用即影即有等燒銀紙

影菲林都一樣

去左攝影書展，見到有本本土即影即有相集，似新PO影，廢事賣廣告加密先

今年少左日本相集，不過荒木經惟、森山大道，果堆就走唔甩，簽名書二百蚊本，可以買幾本返嚟扮野

仲有幾間本地印刷商，似細規模製作手工野，支持下都無妨

本來想睇下張克純本相冊，不過賣二萬幾人仔，仲要戴手套睇，又迫又多人都係放棄

最後無買到野走左，接住去埋奧卑利街既荒木經惟相展同上環何藩相展，買左何藩本《A Hong Kong Memoir》

欠巴今日去？

約埋成班朋友去迫上加迫

同場見到杜可風本書封面有撕拉片

C9片其實都幾吸引

THE BEST

天氣差 無一日有意欲影相

EXECT7LY
春天都幾煩真係

影貓貓

我好耐冇遇到貓
懷念舊公司樓下車房隻貓女日日任影唔嬲

你哋影動物，例如貓狗嘅話，唔夠光會唔會開閃

有人養既，一閃就比人打
無人養既，一閃就比隻動物打

我用SONAR SX-70
真係夠光先影
唔閃

唔會阿 夠光先影
用閃會閃盲佢地

所以無影咁濟

屌，Magny 35 Canon Back又Delay

Delay到出wide

2公里遠，影大約300米範圍建築群，wide相紙，咩裝備好

大阪？

附近

時間過得真係快

人地又多又靚 我就得兩條

自己改仲快

我都係自己改做konica

想太多，而家個 square光學成像都咁差，佢無可能出到wide

出wide都無用
放大到square已經得番唔夠100iso
出wide可能得番iso25？

買部nikon version玩就可以

熊貓巴有咩賽後包膠

都back咗啦，同埋本身諗住當禮物送

HOW TO MAKE INSTANT 4×5 FILM AT HOME

Lomo wide?

咁你如果有一定距離加上細燈應該個影響就冇咁大
始終動物冇閃光燈個概念
不過我都係習慣夠光先影冇光唔影 (懶)

好想出

Ebay買咗sx-70 sonar,等收貨

本身唔熟相機
驚買二手有壞唔識搞

想問下新手想完即影即有，個人鍾意wide既size多過square，而家入手fuji instant wide 300 好唔好，爬完文見多數人都話推新手用富士先

闊300好似係強閃
如果唔中意強閃就老母闊
多啲嘢玩但貴啲

但係lomo係咪真係比較難控制？驚要課好多金先

外國法規保障消費者比較多
EBAY最好盡量問對方
同埋一定唔買中囯或香港賣家
(好易睇 香港寄貨要用中囯郵政果D所謂香港賣家)

SONAR機有破爛盡量唔要
點解爛？你諗到就明白

SONAR機最大機會係死sonar
最濕滯係果個３吋故障
(即係SONAR死左 永遠對焦都係去3吋左右位置)

近排外國機都貴我覺得就

唔怪得部古董版sonar onestep旺角有間野夠膽死賣HKD950啦

巴打有冇特定影D咩？
自己玩 定係陪人玩(例如屋企人/BF/GF)？

用來影貓貓正呀

絲打來
我主要係自己玩咋，多數影景（街景同花花草草）少自拍。想玩即影即有唔入數碼存粹係因為好鍾意即影即有個種feel，雖然唔知影唔影到咁 所以一開始想要搵d易上手既等自己感受下先

想問各位會係邊到買富賤square 相紙

咁你期望架機純粹影到(傻瓜機)
定有咩特別要求？

第一頁

睇漏左

我今日行過部分地方
資料都仲update嘅

係，件貨係美國人，同埋見佢幾好評價
不過諗緊買多舊閃燈影室內，原本bid slr 680，俾人搶咗

閃燈買入電果種唔好揀一次性即棄
長用長有

巴打有冇推介
我係ebay搵到啲flash bar平平地
另外仲有mint閃燈，不過成部機咁貴...

我冇MINT燈
我就有幾支古董閃燈 副廠
操作正常
(牌子唔重要--其實都係外置電芯去俾POWER)

你應該唔難喺醫悲見到
當然淨係寄一支燈你可能會覺得未必值
可能都半部相機價值

BTW閃光燈如果UNTEST我唔考慮
香港有人肯整閃光燈都應該貴過買新

亦可考慮支那LED燈
光度夠打光主體其實已經OK

因應返你需要去揀啦

好

舊寶記原廠燈
第一頁有的
日本造

初初玩就預咗要課金
觀景器望出去唔代表係影出嚟嘅嘢

其實想買sx70
不過都唔知去邊度買
又唔係好信得過上網買
最驚係買個時連賣家都唔知佢有咩暗病

利申: 瀨過嘢 見過鬼好怕黑

有無巴絲試過係mint買sx70?

我知好
貴嘛

咁唔熟 又要好 貴都無辦法

INSTANT DREAMS | Official HD Trailer (2019) | DOCUMENTARY | Film Threat Trailers

係ebay買可return個啲

補充多少少，我買過兩次菲林機都ok，係美國seller
學巴打話揀外國seller會好啲，中國就一撚定唔好買

我愛寶麗來

至於買外國機當然希望一Q中
RETURN始終唔係大家希望見到

總之 機身有爛即係跌過
幾平都唔好要
除非你要零件咁另計

得閒望吓先 唔該咁多位巴絲

如果部sonar ok，買多部sx70(非sonar)收藏，寶記機好靚

SONAR唔壞的話其實好耐用
SONAR亦唔易壞
壞親就冇得整 只可以換
(搵SONAR冇死到嘅爛機來換)
其實係比原SX-70耐用

不過香港人 你明啦
獨沽一味 一鍾意就所有人都狗衝原型機

SX-70銀機拉絲款我都有好似3架各有少少唔同
(磨砂刻度/裂像刻度/裂像有數字[英呎])
另外一架係頭先講自己整返果架 絕對拎來粗用

大部份相機都係ebay買

日本賣家係最好，包裝好，同佢講部機有問題都肯退維修錢甚至全數

買過部鬼佬Alpha1，成陣煙味，又遇過幾次包裝差裡面好鬆散

宜家日本醫悲古董機貴啦
（其實醫悲邊度都貴，當炒嘛）
反而我近期都係本地買

試過德國1.5磅重寄來收我6磅
大量德文報紙學德文

690同670之間爭扎左好耐
兩部機各有各方便
Btw想問下690枝鏡頭比起box type個啲爭得遠唔遠

690係摺機
670係…盒機？

我記得當年個台灣菲林鋪老闆就話要680唔洗貴D買690
不過我唔記得左個原因

鏡頭…都係膠鏡頭啦就

Mint Slr670
我本身用緊660af boxtype 膠鏡
我上網搵spec 690好似係玻璃鏡
有錯請指正

了解
我啲認知集中喺古董機

咁照計mint機執過哂應該好過用690
不過我又冇乜印象係咩鏡頭

如果想影高畫質既inatax wide
Rf70 定rb67改背好？

mint 之前有個師傅同我講過日本生產既690 改用左好多電子野 容易壞d

咁想問下如果instax wide 300想買新機除左fuji門店，仲有邊到可以買？唔想買二手，雖然唔算貴但係驚比人坤

機械野就純粹係換parts
如果唔難搵的話

信和3樓，星際都有好多鋪頭有賣

新手想買部polaroid one step plus 黎玩下
鳩影下又有個apps幾方便咁
大家點睇 google過冇咩評測

睇相紙，再揀機啦，不過一般唔鍾意玩App嘅印相機

我睇左佢可以用600同i type
之後佢個apps有啲簡單野 可以幾方便咁做到啲效果先小想買
上網多onestep2既評測但又冇乜one step plus
好想知係咪比多左錢就係買隻app其實其他同onestep2 冇分別

One step plus好似可以長曝光？

隔離台出緊上次啲相 有興趣可以睇下

Mint tl70 2.0 買唔買得過？
本身用緊mini 90

有得送相紙其實ok

我都諗住mini90壞咗入呢部
不過唔知幾時先壞 啱啱入咗幾個月

我部mini 90都唔係玩左好耐
但玩左lomo square同wide後唔想再用傻瓜機
mini唔改背好似得tl70 好玩

想請問下點解個即影即有相機間唔中有幾張影出黎有個黑點？
利串:instax mini 8

之前有巴打研究過好似係直影太陽既問題

mk2580

有冇師兄一齊訂？

先放相看看，未必一定係強光燶片，可能係轆有異物

而加主打新機onestep plus/2個啲全部都itype

Spectra皮已收 sx70又無乜新嘢
得600

左邊SQ6 右邊係SQ20
行COMS sharp係幾sharp，但啲暗位細節冇哂搞到自己都唔知買邊部好

我會揀暗位多過sharp

收到機了，唔知係咪壞sonar
每次autofocus只係去到5 ft,諗緊拎去整定點，我屌第一次中伏

Sx70

小事來姐

咁都係賣返出去算

有無咩方法可以買到250風琴機/110b 改fuji wide 機？

新手唔識自己改

下？死Sonar賣到幾錢呀？

我幫你改110B 做instax wide, 自己準備instax wide劏機，人工另計

感謝巴打

BTW你幾好彩遇到果個5cm/3吋 issue (咁上下啦)
我真係恭喜你呀.JPG

巴打有冇換sonar既guide
我搵咗好多外國forum,但唔係好睇得明

幾張成張都係人放唔到出黎
btw請問咩係轆

如果唔急我搵搵我D NOTES
記得有影低
但好耐之前 真係要搵

冇
開發者問題

如果我準備多部wide機身 熊貓七巴打有無得救我個部

唔該巴打

我唔知你個背係用咩膠痴
如果係用AB膠痴, 買過部平啲

巴打如果有時間不如約次傾下

用緊instax wide 300新手
想問下點樣先可以focus到，試左幾張想影隻寵物，明明佢已經唔郁但係都全部out fo。

同埋我係用普通內置閃沒較lighter or darker，麻煩各位教教路

WIDE300 最近對焦距離好似60cm

其實呢睇本說明書全部都係講幾多cm幾多米，但係想問各位你地出街影個時係真係會計啱個距離定係都係靠估

估焦，一定範圍內都會中

巴打你就咁閃動物唔驚整盲佢地?
好傷佢地眼嫁wo

我有用紙仔遮個閃光燈，跟住用電話個flash light照咋唔知咁樣關唔關focus唔到事

不過聽上面巴打講，應該係因為太近

終於係隔離台出哂D即影即有
係到黎返個整合先

紅色紙係600？

係 有D有執過下 但懶廢事較返個框既紅色 所以個框張張有D唔同

留個TG, 得閒出黎下午茶交流下

支持搞返個連登即影即有photo walk

又有空氣POST?

咩意思

新人留名
見到前面都有巴打買咗log on 啲過期寶麗萊
帶咗去旅行影出嚟係咁

差唔多啦
佢KEEP貨環境唔太差
OK嘅

第二張好靚

我愛舊寶記 你參詳下先

Instax mini 70 同90 分別大唔大
都差成200蚊 spec 又好似差唔多咁

欠巴

欠大
乳甜巴打幾時搞個photo walk一睹各位大師既風采

多謝巴打
亂咁影 咁啱呢張比較見得人

唔好買mini 70
好似mini 90先有得off 閃光燈
好重要

即係我做主辦單位這哂上面班大師來搞即影即有棟篤笑？
我咪升呢做連登耀榮？

今次仲唔發？

今日 終於好天喇
燒菲林喇巴打們

絲打更加要影多D
(影定D自拍以便道歉時可以POST)

尋日收左部680 聽日影

今日影啦

一加入就玩Belair

洗唔洗另外自制ground glass?

發覺scan完出黎無實際張相咁清
係咪scanner setting問題

我都覺
無論咩牌子
家用商用機都會咁

iphone翻拍最清
shamesuny就

欠巴的確係大師級

原來唔係得我一個咁諗
仲以為係機太廢

我有懷疑過
即影菲林前透明膠膜
你睇下是咪scan親個邊啲紋都好清？

我覺得係

epson v 系scanner

想問Polaroid snap 相紙邊度買最平？
可否推薦地點？
利申：新界撚

幾時都係信和三樓 天頌

你想做什麼

Camera: Mini 90
Location: Inner Mongolia

你部scanner掃出黎上白下啡咁趣怪
無冚蓋？

倒影個張
BTW instax黑洞又出現

係咪全部instax 都會咁？lomo機會咁會咖？

所有即影即有都會咁

收埋條PC轉線係裡面？

旆低條Link先

即係mini菲林？

其實無乜特别，個個都係咁改，佢只係油咗顔色

你講緊polaroid 360電子閃？ tigger位係1腳同4腳

mamiya universal一樣有tele鏡，點解唔得？

45影instax 其實玩x自己，一啲都唔方便

其實我想部250可以用Hotshoe插閃，會方便易用啲，但搵唔到呢類教學

跳哂post#

當年（幾年前）曾經睇過。我估其實都係對得返相應接位就得，不過網上教學真係冇乜，而且，亦要考慮果粒電可否推郁支燈。

我印象中係咁啦～後來就放棄了。

無整豆腐刀比MU個Instax Back，要連Back連鏡頭帶上山攞死人
45拆件擺到入背囊差好遠

用返佢燈泡閃個底扣，再mount個hot shoe PC sync座上去咪得囉

再唔係你部250有腳架窿，mount個閃燈架都一樣

btw, 乾淨250 燈泡閃$50個，有意留tg

BTW佢TELE好似係250mm，6x9 ～ 107mm ?

咁你可以帶埋黑袋去，機放黑袋

45機又要對焦 又要換背，點影人

我就唔信universal重得過45舊生鐵

instax wide 闊近10cm, 應該再wide d， 102mm 135視覺 (約)

45要落腳喎，鏡都成斤啦

你喜歡就可以了

btw, 我誠意推薦你呢支

iPhone scan only

你課咗幾多

千三蚊18張？成70蚊影一張

想問下各位ching會點評價diana instant sqaure呢部機

正常都唔會推介新手玩Diana系列

好sad 買左3pack 60張，但係換左新之後就張張都係咁

好，我聽日試下大日光再影
另外呢無知想問你地話照xray係知放背囊跟住過departure個到啊定係放gip。。因為我係放gip

第一次帶部機出去影見到野已經好開心
大家手下留情

（用手機scan偏暗實物再顯色少少）

今次呢包無事?
咁就好

BTW頭已側

買左枝210，擔心可能唔夠長，不過日本買鏡真係無話可說，有價講又保養好

而成像真係意料之外地好，用45除左麻煩真係無缺點

成部機大約咩size?

公司SCAN

寶麗來好似愈來愈平
但係
好似冇變得HIT
玩開嘅都明白

邊到仲會有belair 機背買

自己人手碌片？

難矣

咁仲有咩手搖機背推介，想用instax wide 相紙

用老母系列有b mode
但咁早影車軌會爆哂光應該？

其實只係想show棧燈個位置

要避光就要影另一邊

打丁未

即是點？

dun know do wt

唔通係sonar版one step 2

繼續出新玩具相機但菲林繼續限歐洲天氣用/停產？

得啖笑

唔理佢真定假

只有即影即有菲林跌價
大概都諗到咩事

況且
咁樣遮住測光？愚人節？

咁影咗咩

Schneider Tele-Arton 270

好有特色呀～
利申：唔好嘥我地方擺

我都估無乜新野
點知衰過sonar

旅行咁簡單
我真係拎架SONAR好過
方便快手兼唔係泛焦

應該做嘅新POLDROID唔做……

構圖發色都唔錯，但縮圖好似朦朦哋

一來手震，二來張張都唔sharp

交吓學費會好啲

上次去旅行成功寄即影即有做postcard

一隻字都冇寫d frd都估到係我個陣好開心

(雖然唔排除係認得我寫地址d 柒字)

巴打要點整
郵票地址個d

買咗疊白色卡紙
介咗4條斜線攝住張相

背脊整郵票地址

下次試下
我通常影完相
就地搵地方印黎整

係幾正ge
不過相就得一張
寄咗比人自己就冇lu
同埋都要帶幾多相紙

手機影完留咗底先寄

同一個位影兩張

所以sq機其實都有佢好用嘅地方
(sq6)除外因為功能唔同

咁仲好過我之前用aa膠

咁好心機

但啲郵印咪會印在相面上？

Redeem咗 但要買部相機先送鏡

欠巴大阪之旅有無影靚相？

正

好想睇

咁樣都唔錯

富賤是最好的
老母好似是最好的

應該做嘅新寶記唔做………

影第二盒就出唔到片了

唔夠電 你換電試下

有無相睇下
諗緊買唔買

我覺得點都好過買新寶麗來D機
咁當然俾我我都會想睇下操作同效果先至決定

部野睇落幾靚
但又好似好費

我自己咁諗
平，但又係咁
貴，但新玩法

除非你好似我咁儲機
如果買來會用
咁我就寧願要架好少少

利申持有大量舊寶麗來及富賤機
未買過MINT機

買過mint 既TL70
但無想像中咁好
但又想搵多部手動wide玩下

我直覺覺得佢個做工應該好過老母
利申未睇過實物亦未睇太多資料更加未持有

邊度有唔賺錢嘅攝影器材商人？

唔係冇電
係佢卡住/3次出一次片
side 左4盒

寶麗來是最好的

當年果陣

羅番去整啦 我之前都整過一次了

你撞手神都撞得好差吓

再問返對方CS啦
都冇法

題外
成日發現跳POST
喺隔離POST睇返原來係果件晨早扑Q左果條大支野
原來係二手佬

早知我都扮大支貴價放相機啦

又空白？

今日去左整
staff 好好人
換左新機

我懷疑bellow個設計有問題
不過有得換新都好

可以出手嘞

Who

隔離舖講果個串串貢係二手佬咁唧……

今日幾乎影相，結果都冇。

入左盒菲林應該有2 3星期
今日再影第一張變成咁

當時天氣係小小逆光 得啲晚霞無太陽

好彩既係之後個兩張又無事

似乎有影像
快門開左好耐？

係有小小 個地暗所以可能無over到上面咁
但印象中快門又無特別慢 如果講測光既其他幾張又正常
唔通左手唔小心遮住左meter

測錯光
又唔一定關你事
畢竟係機器

新機都咁 仲要咁貴

始終明知市場比連登大
點會平？

我問個阿叉架花哂sonar onestep都開1000
我幾乎想問佢有冇invoice保養係點添呀

老深係呀叉主場喎

新寶個app翻拍幾方便 但唔夠detail
明明相本身係影到啲鋼纜

可惜我唔係大底機果區冇得惡啦

用過，一般般啦我覺得

無入黎咁耐 任巴仲keep住玩寶記

夕爺巴打long time no seee
呢期無咁紅 又收左部680
所以出勤率高過之前得sx70個種

Typo 個陣”

其實係後期古典機比較好用同準確
只係香港人只衝去最早果款

以前我提過 價錢最老實反映出來

680應該唔錯啦～
除左塊“皮“唔襟之外

收返黎個陣 個賣家岩岩拎完去mint整同換皮
所以外觀都幾唔錯

有部SX-70 Sonar想換皮同檢查
係咪去mint好？

換皮個啲 我就唔太識啦 不過都過得去既
比你睇下成品同舊原裝啡皮做個對照

我上次交收個陣話如果真係要整mint會再有多3個月保 我覺得算唔錯

會唔會入埋670

我都好耐無玩即影

機王670一直都係目標之一
但真係未捨得買住

試機

巴打Rf70?

我之前去旅行都多用instax wide
各有各好既 始終唔係咩都岩用方倒影

大家好，超新手落坑，係Mint買咗部SLR670，完0左一個兒時夢想，各位巴打多多指教，呢兩日追緊post，好多野睇，希望各巴打多多指導，等我買少啲菲林

巴打都多多指教
利申影開爛相

巴打多多指教
利申唔識影相

唔識影?
乳巴真識講笑

多多指教喇，任巴打

多多指教，大家快啲出相

多多指教
呢排幾乎日日落雨
真係攞相機出街嘅意欲都無

追post 追到頭暈，聽日去拎機，好hi緊張，好驚拎機果下忍唔住

要返工就好天 放假就天灰 人生真難過
利申 放工拎i1

上個星期去Melbourne 影左兩疊
啲曝光唔係好準

幾開心

唔準極都仲叫有個譜 你望下我之前冰島個啲

第一張靚

係

質素同lomo wide 差幾皮
當然價錢都係

之前係massdrop 訂果部US$35 impossible I-1 到左手
正呀喂

唔記得左今日放晏 仲未拎得

不過寄少左pack film 黎 睇comment 好多人都係咁
寫左比佢叫佢refund

好想睇巴打出TEST試影+介紹

時代係進步緊
新機要靠各位嘞

乜都唔提只係話back in stock
即係亞洲夏天繼續唔洗用？
(室內冷氣除外)

ＲＥ你原本個comment

你想自己換皮？
需大量心機/時間

檢查…冇事就冇事 有事就有事
如果你架機冇咩事冇跌過
SONAR應該好捱得咁

MINT就名牌野 我覺得佢仲好過新寶麗來
一分錢 一分貨
以上

呢張幾好，但應該收光圈？上網睇Sample啲大光圈相好鬆唔掂

純粹想講
睇一張試機相就知道個人識唔識影相

1,2,6,8都好好

咩意思巴打

影得好好嘅試機相
我講真

以前舊POST我都有試機相架
巴打唔好誤會

而加先發覺頭post係無介紹670同680呢啲slr機
出啲靚仔機相先引到人落搭嫁嘛

試過自己換sx70 model II
不過部sonar皮同機身之間多咗一塊鐵皮
懶得搞所以想比人整

啱啱拎咗機，好興奮

係，原型系列係有塊金屬片，用風筒就完美保留。

670心藏Time machine呢

等睇

唔記得裝埋先影

相無咁快影，要過埋6月12號先，女朋友生日先破佢部670處

同囡囡室內影既記得用600度菲林
Enjoy

愛情動作片係咪要打燈+最快快門先唔會鬆陏朦

識玩 影黑白film下個荒木經惟仲唔係巴打你

乜SLR唔係用咁做架咩

miss左冇睇
係咪有即影即有陳克？

你po上黎大家討論下就知

手持slr670有西屌？

傳聞手持slr670會變陳冠B

唔係掛 仲要出部無得教快門速度既
用佢個auto 成日都high 哂野

Panda camera

咩鋪黎 唔識佢

唔知關唔關呢間鋪事 但熊貓呢個名呢期係菲林post好紅

更新收藏

收一格光圈

f5.6 真心鬆
聽日返office scan 番張相

rf70 個遮光罩係原廠果個？

你就好咁有型擺得
我近乎tm果種擺法

咁擺唔驚潮濕？
我全部放防潮箱算

呢張係f5.6?

我其實係
只不過係盡量塞層層疊之嘛

買左兩部i1 黎得一部
要搞退款

係 同fuji 35.4 好似

followed
留名睇相

遲啲再買防潮箱，要再執

而家有得分開單獨買啦咩

新POST準備中
同我POST相PO爆佢
歡迎克仔STYLE相片

原來某著名食家巴打第一頁就已經有出口

搞撚掂

原來未爆

幫手

呢個講咩？

陳克

Btw呢個post頭講部wide film機有無detail
咩大陸仔自己開發既背

有得陳克2個字都唔是好人

究竟即影即有相機可唔可以食到好多女女仲同人開心share呢？

1001